---
title: >-
    قصیدهٔ شمارهٔ ۴ - زمان ارکان هر دو بار باز هم روبرو شدند و از هر دو جانب شاعران قصیده‌ها سرودند قصیدهٔ معروف امیر خسرو شاید در همین مجالس قرائت شده باشد:
---
# قصیدهٔ شمارهٔ ۴ - زمان ارکان هر دو بار باز هم روبرو شدند و از هر دو جانب شاعران قصیده‌ها سرودند قصیدهٔ معروف امیر خسرو شاید در همین مجالس قرائت شده باشد:

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>زهی ملک خوش چون دو سلطان یکی شد</p></div>
<div class="m2"><p>زهی عهد خوش چون دو پیمان یکی شد</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>دو چتر از دو سو سر برآورد از در</p></div>
<div class="m2"><p>زمین زان دوابر در افشان یکی شد</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>پسر بادشاه و پدر نیرسلطان</p></div>
<div class="m2"><p>کنون ملک بین چون دو سلطان یکی شد</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>ز بهر جهان داری و بادشاهی</p></div>
<div class="m2"><p>جهان‌را دو شاه جهانبان یکی شد</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>یکی ناصر عهد محمود سلطان</p></div>
<div class="m2"><p>که فرمانش در چار ارکان یکی شد</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>دگر شه معز جهان کیقبادی</p></div>
<div class="m2"><p>که در ضبطش ایران و توران یکی شد</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>به دیو و پری گوی، ای بادکاینک</p></div>
<div class="m2"><p>دو وارث به ملک سلیمان یکی شد</p></div></div>
<div class="b" id="bn8"><div class="m1"><p>کنون روی در چین نیارند ترکان</p></div>
<div class="m2"><p>به هندوستان چون دو خاقان یکی شد</p></div></div>
<div class="b" id="bn9"><div class="m1"><p>برون شد دوئی از سر ترک وهندو</p></div>
<div class="m2"><p>که هندوستان با خراسان یکی شد</p></div></div>
<div class="b" id="bn10"><div class="m1"><p>به صد مهمانی صلا داد عالم</p></div>
<div class="m2"><p>چوبر خوان شاهی دو مهمان یکی شد</p></div></div>